［凸發］達哥問大家點先原諒佢

721，企最前阻狗

邊度問

咁要問下g蛇肯唔肯

達哥暫時似第7種

7. 悶聲發財型

【悶聲發財型簡介】
--- 口頭禪：「我只係想搵錢，唔方便作政治表態。」
--- 禁忌詞：「龜縮、無膽匪類、錢迷心竅」

悶聲發財泛指沉默的生意人與專業人士，他們或有政治立場，但不想表態及參與其中，但求自保可以專心搵錢。對比食大茶飯型，這幫人沒野心附從權威，只望社會安定，因為不穩的商業環境，對投資和就業均有影響。

【悶聲發財型攻略】

這班沉默的搵食者，心理上遊走黃藍之間，當中不乏善良之士，但礙於搵食忍辱負重，情願息事寧人。處理悶聲發財型的文宣，要考慮這矛盾的心態，絕不能予於怪責，應尊重別人不表態的權利與自由，也應釋出多一點同情，尤其是有家庭經濟壓力的一群。

A. 追求真穩定

悶聲發財型人渴求穩定，文宣角度可以集中討論何為穩定。以反送中事件為例，若泛民有足夠否決票，在議會中能抵擋建制派，根本不會發展致今天的亂局。我們要重複論述到他們入腦，在制度上容讓正反民意得到充分反映，才是最穩定的狀態。

B. 贖罪式投票

到選舉戰時，這班自我噤聲的實務主義者，是不錯的拉票對象。文宣上可鼓勵他們在不記名無風險的投票一刻，做返真正的自己，也可暗地裡捐錢支持泛民，作為平日不方便走在前線仗義執言的救贖。一些召喚良知的金句，在這時會派上用場，例如愛恩斯坦的「The world will not be destroyed by those who do evil, but by those who watch them without doing anything.」，或馬丁路德金的「History will have to record that the greatest tragedy of this period of social transition was not the strident clamor of the bad people, but the appalling silence of the good people.」

霍達定莫達呀???

大家點先原諒佢 佢自己最清楚

达狗？

錢緊要定公義緊要，諗通左先好返黎。假若浪子會頭，兄弟必定收留，講完。

係我地面前食屎

⚠️迖洗白POST⚠️

721叫佢帶埋班打機兄弟企前線打狗
就原諒佢